林鄭：絕不答應違法訴求

評級機構惠譽國際（Fitch Group）調低香港評級，稱香港持續數月的衝突及暴力事件正測試「一國兩制」框架的韌性，又稱國際社會認為香港的法治質素「已受長期損害」。香港特區行政長官林鄭月娥昨日強調，持續的暴亂並未削弱「一國兩制」在香港的貫徹執行，特區政府始終堅持依法止暴制亂，維護香港的法治精神，相反，有些「示威者」不斷提出有悖法理的訴求，已違反了香港的法治原則，「如果特區政府答應這種訴求，恐怕國際社會對於香港法治的看法會更加負面。」

不認同惠譽質疑

惠譽國際將對香港評級由「AA+」下調至「AA」，展望評級為「負面」，稱香港持續數月的衝突及暴力事件正測試「一國兩制」框架的韌性，又稱國際社會因應近期事件，對香港管治制度、法治質素及效率的看法已受長期損害，同時質疑香港營商環境的穩定程度。

林鄭月娥在廣西南寧參加完泛珠三角區域合作行政長官聯席會議後面見傳媒期間，被問及惠譽國際的評論時強調，她並不認同惠譽的評論，並指出過去幾個月發生的事情，非但並未削弱「一國兩制」在香港的貫徹執行，「反之，令我們更有決心維護『一國兩制』、維護法治精神。」

她強調，特區政府始終堅持依法止暴制亂，並沒違背法治精神。相反，有些「示威者」不斷提出的訴求卻有悖法理，如其中一項訴求是要求特區政府釋放所有被拘捕者，包括一些使用暴力造成很大傷害的人，又要求律政司不追究不檢控這些違法者，這些要求正是違反了香港的法治原則，「如果特區政府答應這種訴求，恐怕國際社會對於香港法治的看法會更加負面。」

麻煩出去幫手推哂908 既post上黎，我P牌推唔到

九月八日 星期日
1:30pm遮打 ----> 2pm美國領事館

為美國風災祈禱：

颶風「多里安」逼近美國東岸在巴哈馬導致20人死亡-

唱美國國歌(快d聽熟！) 、揮美國國旗！！！

聽日見！

釋放義士